\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.16}

\title{Valore Assoluto}
\author{Noacco Francesco}
\date{October 29, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Definizione}
\begin{math}
  |x| =
  \begin{cases}
    x & \text{se } x \ge 0 \\
    -x & \text{se } x < 0
    \end{cases}
\end{math} \\ \\ \\

\section{Grafico}
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}
    \addplot[color=red]{abs(x)};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}

\section{Equazioni}
Di solito si spezza in due
\begin{itemize}
  \item Caso $x \ge 0$
  \item Caso $x < 0$
\end{itemize}

\section{Distanza da $a$ a $b$}
$$|a-b| = |b-a|$$

\section{Più valori assoluti}
Dato: $|x+2|\le |2x-3|+1$ \\
\begin{enumerate}
  \item \begin{math}
    \begin{cases}
      x+2 \ge 0 \\
      x+2 \le |2x-3|+1
    \end{cases}\lor
    \begin{cases}
      x+2 < 0 \\
      -x-2 \le |2x-3|+1
    \end{cases}
  \end{math}
  \item \begin{math}
    \begin{cases}
      2x-3 \ge 0 \\
      x+2 \ge 0 \\
      x+2 \le 2x+3+1
    \end{cases} \lor
    \begin{cases}
      2x-3 < 0 \\
      x+2 \ge 0 \\
      x+2 \le -2x+3+1
    \end{cases} \lor
    \begin{cases}
      2x-3 \ge 0 \\
      x+2 < 0 \\
      -x-2 \le 2x-3+1
    \end{cases} \lor
    \begin{cases}
      2x-3 < 0 \\
      x+2 < 0 \\
      -x-2 \le -2x+3+1
    \end{cases}
  \end{math}
  \item \begin{math}
    \begin{cases}
      x \ge \frac{3}{2} \\
      x \ge -2 \\
      x \ge 4
    \end{cases} \lor
    \begin{cases}
      x < \frac{3}{2} \\
      x \ge -2 \\
      x \le \frac{2}{3}
    \end{cases} \lor
    \begin{cases}
      x \ge \frac{3}{2} \\
      x < -2 \\
      x \ge 0
    \end{cases} \lor
    \begin{cases}
      x < \frac{3}{2} \\
      x < -2 \\
      x \le 6
    \end{cases}
  \end{math}
  \item Faccio le intersezioni con pallini (pieni/vuoti) e semirette
  \item Unione delle soluzioni
\end{enumerate}
Soluzione: $x \le 3 \lor x \ge 4$
\subsection{Valori assoluti uno interno all'altro}
Si procede come nel caso precedente, partendo da quello più interno
\end{document}
